(長知識) "攬炒" 的英文

首先邀請你地睇一條高質討論. RTHK, 當然要睇!

今日同法律同學仔討論打國際綫, 覺得, 尤其係睇完 Ben Sir 條片之後,
"攬炒" 個味道, 完全翻譯唔到英文.
咁攬炒作爲我地抗爭中咁重要一個元素, 無個英文, 真係覺得Kick 手 Kick 腳, 有D失色.

小弟斗膽試下推薦 "KAMIKAZE".
Kamikaze 個字其實係日文, 意思係神風攻擊隊. 個字係我係中學讀歷史既時候第一次接觸到!
當年 II 戰 艦艇上有對空槍炮, 一般飛機好難飛到上空掉炸彈. 係海戰上一面倒之際, 日本戰機部隊為左當時扭轉該場局勢, 發明左一種新的, 並極度有效的攻擊模式!

戰機機師唔再携帶笨重既炸彈, 子彈, 機槍, 改帶儘量多的燃油用於搜索, 然後一堆戰機發現目標后, 通過高空俯衝既方式直接撞落架艦艇度, 將戰機搖身一變, 變成我地今日既導向飛彈, 戰鬥力加强百倍萬倍! 同時因爲艦艇槍炮都係設計黎針對上空水平橫飛既飛機, 所以對正面飛黎既飛機效果好差.

係一連串既Kamikaze行動當中, 約3,800名 機師因此犧牲, 同時約帶走敵軍 7,000. 當年讀歷史時, 真係讀到喊....
而久而久之, Kamikaze 今日既意思就既係攬炒.

Phoenixism = 攬炒

有重新既意味

If we burn you burn with us

fire tgt

係
外國撚Kamekazi一向都係咁用

kamehameha

推

YEA!!! 多謝支持!!

學定先

用美國既傷痛黎做我地戰略方針既英文

其實你係咪on9

你確實有點道理!

一向都叫開kamikaze style
根本係常用字黎

好撚肯定無人會反感

Scorched earth 如何

其實主要係個矛頭係邊個方向，如果話Kamikazi中國，應該國人聽到都會好開心!!

美國人，少左個字。